批評習近平！中國「大五毛」網紅喝醉 直播崩潰大罵共產黨

批評習近平！中國「大五毛」網紅喝醉 直播崩潰大罵共產黨

鄭國成因東北老家遭貪官侵占，日前邊直播邊喝酒，喝醉後罕見地在直播中大罵共產黨。（擷取自YouTube）

2021/03/17 00:09
〔即時新聞／綜合報導〕中國網紅鄭國成在YouTube擁有超過10萬人追蹤，他除了時常發表「愛黨」言論，也曾拍片胡扯前桃園市議員王浩宇是總統蔡英文、前總統李登輝的私生子。他也因為這些離譜言論，被自家網友封為「油管（YouTube）大五毛」。近日，他的東北老家遭貪官侵占，日前邊直播邊喝酒，喝醉後罕見地在直播中大罵共產黨。

鄭國成除了有YouTube頻道，也同時經營中國B站（哔哩哔哩）、微博、知乎等社群平台。他的YouTube頻道上傳影片中，針對反送中、中澳貿易、中印邊境衝突等國際事件頻頻替中國發聲，並批評其他國家，點閱最高的則是標題「王浩宇是蔡英文和李登輝的私生子，陳水扁幫忙拉皮條，震撼台灣2300萬人」的影片。看不慣鄭國成言行的人，因此稱他為「油管（YouTube）大五毛」，批他「翻牆發舔共影片為生」。

鄭國成近日指控，東北老家林地遭到當地貪官侵占，上訪無門。3月11日，他喝醉直播，過程中大罵共產黨，痛批上訪制度根本沒道理，他不但稱中國都是貪官汙吏，還大肆批評中共種種制度：「你天天批判西方，自己做不到有什麼資格批判別人！」、「天天喊中國牛了、中國牛B有什麼用？」

直播過程中，有其他網友CALL IN勸他冷靜，鄭國成卻越來越激動，一下大罵國家欺壓人民，甚至指沒解決問題，領導人（習近平）要下台，期間，他更自爆：「我打扮成愛國青年，上個月我賺了7000多美元」，還稱所有將親屬移民到歐美等國家的人，都應該被誅九族。種種言論讓不少中國網友相當錯愕。

事後，鄭國成已經將當天直播刪除，另外也發布道歉影片，自稱發表了一些「極端言論」，影響到一直熱愛他的粉絲，他心裡也非常難受。他解釋，近日家裡發生許多不好的事情，讓他喝了許多酒，才導致這些極端言論，對於網友的批評，他虛心接受，也要向大家道歉，保證以後不會發生類似事情。

對此，不少網友在YouTube相關影片下方留言，「妄議中央、尋釁滋事」、「現在覺得他好可怕」、「台媒只要大肆渲染這個事情，他就完蛋了」、「鄭國成精神有問題」、「他那是酒後的直播！不用過分解讀！」、「鄭應該去法院起訴，他想用輿論影響司法，有違法制精神」。

在其頻道中，點閱最高的則是一部標題「王浩宇是蔡英文和李登輝的私生子，陳水扁幫忙拉皮條，震撼台灣2300萬人」的影片。（擷取自YouTube）

「大五毛」鄭國成罵黨罵習的備分檔

「大五毛」的道歉

已用了人生唯一一次言論自由

係中國講“有違法制精神“

我們懷念他

其實佢識玩，如袁大帥一樣，收回

油管 YouTube

支那五毛抵撚死啦

活膩了？大陸網紅喝醉開直播 譙共產黨「領導人下台」
2021/03/17 12:39 東森新聞 責任編輯 林承峰

中國大陸一名網紅，過去時常拍影片發表熱愛共產黨的言論，也曾經拿總統蔡英文來開玩笑，引起熱烈討論。沒想到近日老家遭貪官侵占，他竟然邊開直播邊喝酒，最後不勝酒力，開始在鏡頭前痛批共產黨，甚至直接喊出「領導人下台！」

網紅鄭國成在YouTube擁有10.5萬名粉絲追蹤，他時常針對議題性的話題發出影片，像是過去就PO過有關香港反送中、中印邊境衝突等的國際事件，其中點閱最高的影片是，「王浩宇是蔡英文和李登輝的私生子，陳水扁幫忙拉皮條，震撼台灣2300萬人」，目前已經累計57萬人觀看，讓不少網友看了狂喊，「你掌握『自由』的真諦」、「太勁爆了！這個有創意」、「被你這麼一說，我真是有點相信了」。

▼鄭國成過去發表有關蔡英文的影片，引起熱烈討論。（圖／翻攝自中國青年鄭國成YouTube）

沒想到，鄭國成11日卻因為喝醉，開始在直播鏡頭前透露位在東北的老家，被當地貪官侵占，接著開始痛批共產黨制度沒有道理，「你天天批判西方，自己做不到有什麼資格批判別人！」並自爆打扮成愛國青年，上個月就賺了7000元美金（約新台幣20萬），他更是在直播過程直接點名領導人沒有解決問題就下台，一番言論讓不少網友致電請他冷靜，不少人看了都感到相當傻眼。

鄭國成酒醒後立刻將直播刪除，並隨即發布一支道歉影片，為自己發表的極端言論感到抱歉，面對大家的批評，鄭國成表示都會虛心接受，承諾未來不會再發生類似的事情，不過網友仍留言嗆，「刪的還挺快，不過我們都保存了，會給親愛的黨媽媽看的」、「鄭公公，早就知道你是真正的反黨人士了，終於露餡了」、「終於！超級愛國的！我有下載！真是棒棒的影片！保重了」、「跪是一種人生態度，舔是一項生活技巧。」

▼鄭國成的道歉影片引起網友熱烈討論。（圖／翻攝自中國青年鄭國成YouTube）

跪求backup

Pin this

好心做五毛 就唔好飲酒啦
酒量又差

就咁睇圖成個馬車咁

大陸開始禁酒了

push

OK

佢對眼係咪有事，咁撚奇怪

有點鬥雞眼

酒後真言，有何不可

八炯也來湊熱鬧

说真话的徐某人係咩人?
好怕佢有事

笑死人

说真话的徐某人
這裡是一個專注社會議題，挖掘事實真相的自媒體頻道。坐標米蘭，致力於呈現歐洲與旅歐華人的方方面面。

Pish

酒後吐真言

人柒用詞仲柒，乜撚嘢油管

領薪水的五毛

「大五毛」基本資料
鄭中天，吉林省延邊朝鮮自治州安圖縣人，中國身分證號碼：222426198404123213。
籍貫：山東省灘坊市諸城市。現居地址：吉林省安圖縣新合鄉大橋村一組。QQ號：1272050289。QQ群：342432327、172888537、733134358
知乎：經典閱讀。B 站：經典閱讀123。天涯論壇：鄭中天。同性交友網站：鄭中天-北京朝陽區虐愛找同志男同為伴。

我已幫手舉報

「大五毛」再次道歉

對唔字 一個字都聽唔明

唔生育要批評批評

五毛同志

詡

容得下尖銳批評≠容得下尖銳批評的韭菜

正解！

堤防炒車

屌五毛小粉紅真係無個正常，講嘢成個太監咁

言論自由(1/1)